<resources>
    <string name="app_name">Lmental</string>
    <string name="str_button1">Conducta Suicida</string>
    <string name="consumption">Consumo de alcohol y drogas</string>

    <string name="sConduct_mythReality_firstQuestion">\'\'El que se quiere matar no lo dice\'\'</string>
    <string name="sConduct_mythReality_secondQuestion">\'\'El que lo dice, no lo hace\'\'</string>
    <string name="sConduct_mythReality_thirdQuestion">\'\'Todos los que intentan suicidarse están deprimidos\'\'</string>
    <string name="sConduct_mythReality_fourthQuestion">\'\'El suicidio es hereditario\'\'</string>
    <string name="sConduct_mythReality_fifthQuestion">\'\'Hablar del suicidio reduce el riesgo de realizarlo\'\'</string>
    <string name="sConduct_mythReality_sixthQuestion">\'\'El suicida desea vivir si pudiera cambiar su vida\'\'</string>
    <string name="sConduct_mythReality_seventhQuestion">\'\'El que intenta suicidarse es un cobarde\'\'</string>
    <string name="sConduct_mythReality_eighthQuestion">\'\'Los niños y los adolescentes también se suicidan\'\'</string>

    <string name="sConduct_mythReality_firstAnswer">Este mito conduce a restar atención a las personas que manifiestan su deseo de morir, de hecho, 9 de cada 10 personas que se suicidan manifestaron sus intenciones de acabar con su vida.</string>
    <string name="sConduct_mythReality_secondAnswer">Regularmente se cree que cuando alguien habla de ideas o planes, lo hace con la intención de chantajear o manipular. Quien se suicida, puede expresar lo que ocurriría con palabras, amenazas o cambios de conducta.</string>
    <string name="sConduct_mythReality_thirdAnswer">No todos los que intentan suicidarse o se suicidan, presentan depresión u trastorno mental</string>
    <string name="sConduct_mythReality_fourthAnswer">Está idea hace creer que no puedes cambiar tu herencia, pero existen factores que pueden contraatacarlo. Da click en el botón para que puedas recordarlos.</string>
    <string name="sConduct_mythReality_fifthAnswer">Está demostrado que hablar del suicidio reduce el riesgo de realizarlo, sin embargo, hay quienes tienen miedo de tocar el tema porque creen que puede incitar a que lo realicen.</string>
    <string name="sConduct_mythReality_sixthAnswer">El suicida desea morir si su vida continúa de la misma manera y desea vivir si pudiera cambiarla.</string>
    <string name="sConduct_mythReality_seventhAnswer">El que intenta suicidarse no es cobarde, es una persona que está sufriendo.</string>
    <string name="sConduct_mythReality_eighthAnswer">Se creía que solo los mayores se suicidaban, sin embargo, es una causa de muerte de la infancia y la adolescencia que cada vez va en aumento en el mundo.</string>

    <string name="sConduct_mythReality_results_exc">¡Excelente!\nSabes puntos muy importantes del suicidio, continúa así</string>
    <string name="sConduct_mythReality_results_good">¡Bien!\nContinua aprendiendo más</string>
    <string name="sConduct_mythReality_results_bad">¡Ouch!\nObtuviste un puntaje bajo, pero aquí aprenderas más</string>
    <string name="sConduct_mythReality_title_answer_myth">Respuesta correcta MITO:</string>
    <string name="sConduct_mythReality_title_answer_real">Respuesta correcta REALIDAD:</string>


    <string name="sConduct_personalWheel_first_option_title">Competencias</string>
    <string name="sConduct_personalWheel_first_option_body">Si aprendes a solucionar tus problemas, controlar el estrés, resolver conflictos, pedir ayuda y expresar pensamientos y sentimientos</string>
    <string name="sConduct_personalWheel_second_option_title">Habilidades Mentales</string>
    <string name="sConduct_personalWheel_second_option_body">Desarrollar tu esperanza, confianza, autocontrol, responsabilidad, perseverancia, adaptación, tolerancia a la frustración, optimismo, buena autoestima y empatía, te ayudará a enfrentar más fácilmente diversas situaciones.</string>
    <string name="sConduct_personalWheel_third_option_title">Hábitos saludables</string>
    <string name="sConduct_personalWheel_third_option_body">Aliméntate bien, haz ejercicio, duerme bien y date tiempo para entretenerte.</string>
    <string name="sConduct_personalWheel_fourth_option_title">Salud Física y Mental</string>
    <string name="sConduct_personalWheel_fourth_option_body">Si tienes salud física y bienestar emocional.</string>
    <string name="sConduct_personalWheel_fifth_option_title">Analiza tus ideas</string>
    <string name="sConduct_personalWheel_fifth_option_body">Reconocer lo que estás haciendo puede ayudarte a hacer cambios para lograr tus objetivos.</string>

    <string name="sConduct_socialWheel_first_option_title">Familiares</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_first_option_body">El apoyo de tu familia, amigos y novi@ ayuda a sentirte amad@, aceptad@ y apoyad@.</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_second_option_title">Dificultad de acceso a métodos letales</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_second_option_body">Si tienes ideas, lo mejor es que quiten armas, medicamentos o tóxicos porque disminuye la posibilidad de que planees o practiques un suicidio.</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_third_option_title">Recibir ayuda</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_third_option_body">Contarle a alguien lo que te pasa, ayudará a que puedas acudir más rápido con un profesional para recibir un tratamiento, ¡recuerda que es confidencial y será lo mejor para tu salud física y mental!</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_fourth_option_title">Acceso a servicios</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_fourth_option_body">Ubica espacios de salud y salud mental a los que puedes acudir y que incluso puedes consultar en esta app, en algunos pueden brindarte la atención aunque no vayas con un adulto.</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_fifth_option_title">Donde vives</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_fifth_option_body">Reconoce las escuelas, espacios deportivos y recreativos que puedes utilizar.</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_sixth_option_title">Buenos amigos</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_sixth_option_body">Tener presente a tus amigos, conocer a más personas de tu edad y sentirte dentro de un grupo.</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_seventh_option_title">Competencias</string>
    <string name="sConduct_socialWheel_seventh_option_body">Si eres respetuos@, solidari@, just@, tolerante, inclusiv@ y amigable</string>

    <string name="sConduct_secondOption_schoolStress_FirstHelp">Inhala por la nariz\n(4 segundos)\n\nAguanta\n(6 Segundos)\n\nExhala por la boca\n(8 Segundos)</string>
    <string name="sConduct_mythReal_results_max_score">/8</string>

    <string name="sConduct_third_one">Discutir con alguien importante para tí.</string>
    <string name="sConduct_third_two">Cortar con tu novi@.</string>
    <string name="sConduct_third_three">Si alguien cercano a ti o a quien admiras se suicido.</string>
    <string name="sConduct_third_four">Si te pasaste de alcohol u otras drogas</string>
    <string name="sConduct_third_five">Si tienes un problema de salud mental, una enfermedad o un accidente.</string>
    <string name="sConduct_third_six">Si experimentaste cambios drásticos e inesperados.</string>
    <string name="sConduct_third_seven">Si vivivste un acontecimiento traumático como abuso, acoso o violencia.</string>
    <string name="sConduct_third_eight">Si perdiste importancia frente familiares, amigos, compañeros o vecinos.</string>

    <string name="sConduct_six_one">El estigma puede generarte ideas negativas y hacer que rechaces a una persona o personas por sus características.</string>
    <string name="sConduct_six_two">¿Sabías que llamarle a alguien con problemas de salud mental " loco" o la frase "solo los locos van al psicólogo" son ejemplos de estigma?</string>
    <string name="sConduct_six_three">Las "etiquetas" que les ponen a los demás no solo hacen a que sean rechazadas, sino también discriminadas.</string>
    <string name="sConduct_six_four">Cuando alguien es estigmatizado, su familia también lo está, lo que les provoca humillación, vergüenza, aislamiento y exclusión.</string>
    <string name="sConduct_six_five">Si alguien habla de sus pensamientos y planes suicidas, es tachado de “loco”, sin embargo, no lo está, está pasando por momentos difíciles y necesita ayuda de manera urgente.</string>
    <string name="sConduct_six_six">Una persona con ideación suicida se limita a buscar ayuda porque algunos suelen creer que las personas con conductas suicidas son débiles, egoístas y solo lo hacen por llamar la atención.</string>
    <string name="sConduct_six_seven">El estigma del suicidio es una barrera que impide evitar una muerte que se puede prevenir.</string>
    <string name="sConduct_six_eight">El estigma puede hacer que sientas vergüenza. Hay quienes se aíslan y pierden el contacto con amigos y familia.</string>
    <string name="sConduct_six_nine">Si has presentado alguna situación suicida, no tengas miedo, es necesario hablar de ello, ya que si lo sigues ocultando, retrasará que alguien pueda ayudarte a que te sientas mejor.</string>
    <string name="sConduct_six_ten">Si rechazas un diagnóstico por miedo al estigma, provocarás incumplimiento de tu tratatamiento que causará recaídas y reaparición del riesgo suicida.</string>


</resources>